【四港人菲律賓涉毒案系列（一）：辯護難度】

【四港人菲律賓涉毒案系列（一）：辯護難度】

菲律賓警方2016年指控四名香港人在一艘漁船上製毒，他們如今仍在還押，等候發落。《新聞刺針》遠赴蘇碧灣，找到案發當晚接載四名港人的一位船家。看看這位目擊證人的口供，與菲律賓警方的說法有何出入。

【四港人菲律賓涉毒案系列(二): 獄中狀況】

前往菲律賓一趟，家屬要買的物資一大堆，由藥物到生活用品缺一不可，因為在當地坐監，連瞓的床都要收錢。四人在獄中生活有多艱苦？《新聞刺針》跟進家屬聽審和探監實況。

【港男黑獄17年】菲律賓失戀散心假期 差人槍指頭逼認販毒

【港男黑獄17年】菲律賓失戀散心假期 差人槍指頭逼認販毒

鄧龍威二○○○年六月十九日因失戀去菲律賓散心，去到當地打算找一位香港朋友張泰安，張在菲律賓賭場做疊碼仔，怎料捲入販毒漩渦。
【動畫 黑獄17年】港人菲律賓 FB爆獄中生活：冇錢要瞓地下

同年七月十八日早上，就在鄧龍威準備離港前一天，鄧在馬尼拉唐人街上的士時，突然被兩名便衣警察截停及拘捕，鄧龍威憶述：「他們將我身上財物，包括銀包、電話、手錶搶走，當初我以為是打劫，其中一個人細細聲在我耳邊用英文說『我是警察』，後來二人夾我去路邊一架私家車，載我去警察總部掃毒組的辦公室，我見到張泰安和其他華人，我才知道他們是警察。」

他說：「有差人跟我們說，你攞二百萬披索出嚟啦，你會冇事的，唔係好大鑊，但我身上無錢，所以沒有理會警察。」

同日下午，他和張泰安等八個人，被押往馬尼拉班乃大道（Panay Avenue）一所公寓內，上演一場大龍鳳。

鄧龍威說，結果是上演一場警察當場逮捕毒犯的大戲。「我們入到去單位，其實當時已有三、四個警察在場，我們一進去，警察跟我們說：「我哋行出去，五分鐘後要我去開門，我開門後，差人拿出搜捕令，叫我在拘捕令簽名。他們搜出冰毒，鋪在枱面上，強迫我們在毒品包裝上簽名，初頭我哋當然唔肯簽，之後佢哋用槍指住我哋個頭，唔簽就會槍殺我哋，我好驚，被迫在八公斤冰毒上簽名，簽完便影一張大合照。」

十一年審訊

警方指他們在毒品包裝上簽名，等如承認販運八公斤的冰毒，被扣押了十一年，他們終於等到法庭審訊的消息。

他憤怒地說：「我的案件仍在上訴中，初審用了十一年，在這十一年時間，菲律賓政府沒有提供華語翻譯，審訊是非常不公平，法官說沒有資源，翻譯要犯人自費，每堂三千披索。所以我希望香港各界人士能為我發聲。」

菲律賓警方口供前後矛盾，警察指當年六月初，早已注意鄧龍威在菲律賓的行蹤，其實鄧龍威六月十九日才到達馬尼拉，而案發後警方離奇將證物銷毀，推搪說恐防冰毒被不法利用。

法官亦認為鄧龍威與另一港人張泰安販毒罪成，二人被重判終身監禁，張泰安等不到歸期，去年在監獄捱不住暴斃，說是死於心臟病發，有誰知道真相又是如何。

仲有馬尼拉人質事件！！

真係唔明認同自己係香港人既人，仲會肯請賓妹係咩心態？

如果香港唔畀用菲傭，邊個屌得最勁同反對得犀利？答案係香港人。

呢世都唔會請賓妹
馬尼拉人質事件仲好深刻

無得救現在港共政府視人命如狗
真係理撚得你

呢個人早就知
但希望有小小良心既香港人可以團結D

戇撚鳩 關啲賓妹咩事
一竹杆打一船人低質到

你話菲律賓啲警察無視法治 一世人唔去都情有可原 而且十分理解

咁講同支那人都有好人有咩分別
有時有啲事就係咁 要一碌鳩打一船人

得罪講句 呢種諗法同大陸人係完全冇分別

不過閣下喜歡點悉隨專便

當然，會有一些中國人高聲呼叫：不要將海外「個別少數」惡例，歸咎整個民族，亦即中國人所說的：不可一竹篙打一船人。
理論上好像很有說服力。但是，等一等：西方國家，限定退休年齡六十歲。是不是每一個人到了六十歲，一定精力衰退，一定腦筋開始遲鈍？
四十歲的人，有沒有患病和體力差弱的？當然有。七十歲的人，有沒有仍孔武有力還頭腦清晰思想敏銳的？當然也大把。那麼為何一竹篙盡打六十歲的所有人，一個年齡數字定位絕對的指標，通通要退休？
同理，以後一家西方企業，一間日本餐廳，或者瑞典斯德哥爾摩這家遭中國人尋釁鬧事的酒店，從此掛牌，聲稱不接待任何一名中國人，又有何問題？
是不是種族歧視？當然是。對不對？不可定論，但只要手段平和，一定沒有錯。以後中國人在世界上若寸步難行，在呼喊反種族歧視的同時，拜託想一想，六十歲退休的邏輯。
人必自侮，然後人侮之。西方的所謂種族主義，至此名正言順，將會成為中國戰狼式民族主義的剋星。一個新時代到了。

好嘢 陶傑都係支那人思維
你究竟知唔知真正嘅支那人思維其實係點 唔知就唔好講啦 為咗打擊人就砌呢啲說話出嚟好叻？
最憎大愛左膠

睇親鄧龍威經歷都好心酸 btw班賓仔有無屈其他國家既人？

燒山講得幾岩 班賓警專簡d無壓力既外來人黎屈
你見邊會屈美國人？就係因為香港正苦根本唔會出手同無能力出手